Practice Database SQL Questions 3

Tables given-
1. salesman(s_id, name, city, commission)
2. customer(c_id, c_name, city, grade, s_id)
3. order(o_no, amt, o_date, c_id, s_id)

Questions-

Q1. Find the name and city of those customers and salesmen who lives in same city.
Ans1. SELECT S.name C.c_name S.city
      FROM salesman AS S customer AS C
      WHERE S.city=C.city

Q2. Find names of all customers along with salesman who works for them.
Ans2. SELECT customer.c_name salesman.name
      FROM customer salesman
      WHERE salesman.s_id=customer.s_id

Q3. Display all thsoe orders by customers not located in same cities where their salesmen live.
Ans3. SELECT o_no c_name order.c_id order.s_id
      FROM salesman customer order
      WHERE customer.city<>salesman.city
      AND order.c_id=customer.c_id
      AND order.s_id=salesman.s_id

Q4. Display all orders issued by salesman 'Paul Adam' from orders table.
Ans4. SELECT * 
      FROM order
      WHERE s_id=    
            ( SELECT s_id
              FROM salesman
              WHERE name='Paul Adam' )

Q5. Display all orders which values are greater than the average order value of 10th October 2012.
Ans5. SELECT * 
      FROM order
      WHERE amt>
        ( SELECT AVG(amt)
          FROM order
          WHERE o.date='2012-10-10')

Q6. Find all orders attributed to salesmen in Paris.
Ans6. SELECT * 
      FROM order
      WHERE s_id IN 
          ( SELECT s_id
            FROM salesman
            WHERE city='Paris' )

Q7. Extract data from orders table for salesman who earned the maximum commission.
Ans7. SELECT o_no, amt, o_date, s_id
      FROM order
      WHERE s_id IN
          ( SELECT s_id
            FROM salesman
            WHERE commission=
                ( SELECT MAX(commission)
                  FROM salesman ) )

Q8. Find name and ids of all salesmen who had more than one customer.
Ans8. SELECT s_id name 
      FROM salesman AS s
      WHERE 1<
        ( SELECT COUNT(*)
          FROM customer AS c
          WHERE c.s_id=s.s_id )

Q9. Write query to find all salesman who worked for only one customer.
Ans9. SELECT *
      FROM salesman
      WHERE s_id IN
          ( SELECT DISTINCT s_id
            FROM customer a
            WHERE NOT EXISTS
                ( SELECT * FROM customer b
                  WHERE a.s_id=b.s_id
                  AND a.c_name<>b.c_name ) )

Q10. Display only those customers whose grades are in fact, higher than every customer in New York.
Ans10. SELECT *
       FROM customer
       WHERE grade>ALL
          ( SELECT grade 
            FROM customer
            WHERE city='New York' )
