Practice Database SQL Questions 1

Tables give:
1. emp(eno, ename, bdate, title, salary, dno)
2. proj(pno, pname, budget, dno)
3. dept(dno, dname, mgreno)
4. workson(eno, pno, resp, hours)

Questions-
Q1. Write an SQL Query that returns project number and name for projects with budget greater than $100,000.
Ans1. SELECT pno, pname
      FROM proj
      WHERE budget>100000

Q2. Write an SQL Query that returns all works on recorde where hours worked is less than 10 & the responsibility is 'Manager'.
Ans2. SELECT * 
      FROM workson    
      WHERE hours<19 AND resp='Manager'

Q3. Write an SQL Query that returns the employees number and name only who have a title of 'EE' or 'SA' and make more than $35000
Ans3. SELECT eno, ename
      FROM emp
      WHERE (title='EE' OR title='SA')
      AND salary>35000

Q4. Write an SQL Query that returns the employees (name only) in department 'D1' ordered by decreasing salary.
Ans4. SELECT ename
      FROM emp
      WHERE dno='D1'
      ORDER BY salary DESC

Q5. Write an SQL Query that returns the departments (all fields) ordered by ascending department name.
Ans5. SELECT *
      FROM dept
      ORDER BY dname ASC

Q6. Write an SQL Query that returns the employee name, department name and employee title.
Ans6. SELECT ename, dname, title
      FROM emp, dept
      WHERE emp.dno=dept.dno

Q7. Write an SQL Query that returns the project name, hours worked and project number for all works on records where hours>10.
Ans7. SELECT pname, hours, proj.pno
      FROM workson, proj
      WHERE hours>10 AND proj.pno=workson.pno

Q8. Write an SQL Query that returns the project name, department name and budget for all projects with a budget<$50000.
Ans8. SELECT pname, dname, budget
      FROM proj, dept
      WHERE budget<50000 AND proj.dno=dept.dno

Q9. Write an SQL Query that returns the employee numbers and salaries of all employees in the 'Consulting' department ordered by descending salary.
Ans9. SELECT eno, salary 
      FROM emp, dept
      WHERE dname='Consulting'
      ORDER BY salary DESC

Q10. Write an SQL Query that returns the employee name, project name, employee title and hours for all works on records.
Ans10. SELECT ename, title, pname
       FROM emp, proj, workson
       WHERE emp.eno=workson.eno
       AND proj.pno=workson.pno
