Practice Database SQL Questions 2

Tables given-
1. salesman(s_id, name, city, commission)
2. customer(c_id, c_name, city, grade, s_id)
3. order(o_no, amt, o_date, c_id, s_id)

Questions-

Q1. Display name and commission of all salesmen
Ans1. SELECT name, commission
      FROM salesman

Q2. Retrieve salesman id of all salesmen from orders table without any repeat.
Ans2. SELECT DISTINCT s_id
      FROM orders

Q3. Display names and city of salesman who belongs to the city of Paris.
Ans3. SELECT name, city
      FROM salesman
      WHERE city='Paris'

Q4. DIsplay all the information for those customers with a grade of 200.
Ans4. SELECT * 
      FROM customer
      WHERE grade=200

Q5. Display order number, order date and purchase amount for orders which will be delivered by salesman of ID 5001.
Ans5. SELECT o_no, o_date, amt
      FROM orders
      WHERE s_id=5001

Q6. Display all customers who are either belongs to city New York or not had a grade above 100.
Ans6. SELECT * 
      FROM customer
      WHERE city='NEW YORK' OR NOT grade>100

Q7. Find those salesmen with all information who gets the commission within range of 0.10 and 0.12.
Ans7. SELECT * 
      FROM salesman 
      WHERE commission BETWEEN 0.10 AND 0.12

Q8. Find all those customers whose names are ending with the letter 'n'.
Ans8. SELECT * 
      FROM customer
      WHERE c_name LIKE '%n'

Q9. Find those salesman whose name containing the first character is 'N' and 4th character is 'l'.
Ans9. SELECT *
      FROM salesman
      WHERE name LIKE 'N__l%'

Q10. Find customers who does not get grade except NULL.
Ans10. SELECT *
       FROM customer 
       WHERE grade IS NULL

Q11. Find total purchase amount of all orders.
Ans11. SELECT SUM(amt)
       FROM orders

Q12. Find number of salesman currently listing for all of their customers.
Ans12. SELECT COUNT (DISTINCT s_id)
       FROM orders

Q13. Find highest grade for each of cities of customers.
Ans13. SELECT city, MAX(grade)
       FROM customer
       GROUP BY city

Q14. Find highest purchase amount ordered by each customer with their ID and highest amount.
Ans14. SELECT c_id, MAX(amt)
       FROM orders 
       GROUP BY c_id

Q15. Find highest purchase amount ordered by each customer on particular date with their ID, order date and purchase amount.
Ans15. SELECT c_id, o_date, MAX(amt)
       FROM orders
       GROUP BY c_id, o_date

Q16. Find highest purchase amount on a date '2012-08-17' for each salesman with their ID.
Ans16. SELECT s_id, MAX(amt)
       FROM orders 
       WHERE o_date='2012-08-17
       GROUP BY salesman_id

Q17. Find highest purchase amount with customer ID & order date for only those customers who have the highest purchase amount in a day is more than 2000.
Ans17. SELECT c_id, o_date, MAX(amt)
       FROM orders
       GROUP BY c_id, o_date
       HAVING MAX(amt)>2000

Q18. Write a SQL statement that counts all orders for a date August 17th 2012.
Ans18. SELECT COUNT(*)
       FROM orders
       WHERE o_date='2012-08-17
